美股認真討論區 XLIII

開定...繼續討論...

美股入門資料請參考下面本區FB link

留名

星期六日應該有排都推唔爆舊post

有無人用webull呢間
我見佢有sipc

琴日17蚊入左bili
估唔到訓醒起身一睇升左17%

有冇巴打有留意 MMM MNST

加six 但buffett keep 住買

無啦啦升咩野

又爆po

52蚊mnst揮手區

三叔原來都有買美股

新手新手

Lm

lm

絲打留名

新手lm

MMM好差咩
點解呢期跌得零舍甘
波音都一早飛到上天

太多現金

真絲留名

圖勝天下已到

齋買SPY留名

連登冇絲打,(好似係

搵左一輪都係新書百幾蚊
冇人放二手
嚴重考慮買殘體版

bkd

上年$10.6渣到依家

AMD
之前睇過年報 基本面唔錯 一直搵緊位入 呢排開始升 好想上車但又唔太敢... 可能都係分注入好啲

理論上需求愈黎愈大喎

無啦 開左車
我13落左

上年$96果陣諗住入shop

個friend話有內幕

渣到依家shop都160幾啦

因為呢隻bkd無買shop

越來越多post問美股開戶口揀邊間，新手指數係咪已經破晒頂

本書有章講d讀書後感
有條友話屋企火燭 唯一要帶走既野就係呢本書
你話邊有人會放二手

侵哥唔簽野
星期一睇怕都跌

有冇人有玩開uvxy 玩即日有冇得賺

聖經黎 每天都要背誦一次

聽聞股神都係睇左d本先開始贏錢

TVIX 暫時坐緊 -23%

如果佢同金仔反台就

妖，兩舊水都慳
你交兩次經紀費都唔止啦

愈舊愈有靈性…好似係

失業絲

走左泰國一轉

邊度仲有新書買

我果本係澳洲讀書時買

網購好似有可以自己Google下
冇諗過睇唔諗住買

長揸amzn

我好似見過e copy

我見過手抄本

Zz

係咪初版手稿

買唔到下冊 😢 有冇人知邊到有

係讀者自抄就好似抄經文咁

淘寶算啦呢本野

有無畫埋圖？

暴跌開始

淘寶冇 岩先搵過

我可能買英文版就算

唔同名叫笑鳩股市…好似係

星期五 輸左20%

心郁郁想上返

台仔繁體

入少少lo 我都諗住入少少 睇下今次突唔突破到

台版好易搵,係港版圖勝天下難搵

omg失業絲

聽日開市睇定啲先 宜家入定錢

狗強

賺黎買兔仔糧

有無 ETF 推介下

算啦 起碼有貨喺手 巴打入左幾多股？

等緊中興

下半年恐有更多中國民企現金流出問題，上證早盤挫

英國金融時報6月7日報導，根據中國誠信信用評級有限公司(CCXI)的統計，截至2018年4
月底為止中國工業國營企業的資產負債率較2016年底下滑2個百分點至60%、同一時間民間
企業則是上揚6個百分點至56%。國際清算銀行(BIS)統計顯示，2017年中國債務GDP佔比增
加0.4個百分點至256%。作為對照，此前10年這項比例平均年增13個百分點。

根據Granite Peak Advisory的統計，中國3,244家A股企業當中、約有900家從未發放股利
。Granite Peak的研究還發現，過去5年來82%的中國A股掛牌企業稀釋股權、使得這段期
間的在外總流通股數增加了50%。作為對照，紐約證交所(NYSE)上市企業當中僅有56%曾稀
釋股權、總流通股數僅增加4%。

南華早報6月6日報導，中國誠信信用評級有限公司指出，2018年1-5月中國共有13家公司
出現債務違約、總違約金額達人民幣148億元(相當於23億美元)，違約家數與金額均遠高
於去年同期水準。根據中誠信國際的數據，今年1-5月民間企業透過發行債券所募集的
2,754億元(人民幣)當中、高達2,600億元是拿來償還債務。

中誠信國際信用評級公司總裁周浩指出，2018年1-5月中國7家首度出現債務違約的企業當
中、6家為民企。他表示，在這波去槓桿過程當中、民企是最主要受害者，預估下半年將
會有越來越多的民間公司面臨現金流問題。最新數據顯示，中國企業負債股權比例為160%
，遠高於美國、德國以及日本。中國企業負債總額當中、超過70%出自國營企業。

中國11位太陽能產業大老6月3日在寫給新華社的「關於企業家對三部委出台531光伏新政
的緊急訴求 」聯名信中提到，包括江西賽維、河北英利負債率都在100%以上；許多經銷
商本身就是小本生意，實力不強、真的要跳樓了。

今年第1季上證參考指數下跌4.18%、創2016年第1季(下跌15.12%)以來最大季度跌幅；5月
30日收盤位置(3,041.44點)創2016年10月17日以來新低。

嘉實XQ全球贏家報價系統顯示，上證參考指數6月8日早盤下跌1.25%、暫收3,070.48點，
盤中最低跌至3,067.28點、創6月1日以來最低紀錄。

＊編者按：本文僅供參考之用，並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式
之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請運用個人獨立思考能力，自行作出投資決定，如
因相關建議招致損失，概與《精實財經媒體》、編者及作者無涉。

Spotify 破頂

Bitcoin 大插

bitcoin暴跌

快過我

大家都好貼市

向下跳空 穿唔穿6500呢

因為波幅女子大

今晚NVDA同AMD應該冇運行....

之前bitcoin大跌對呢兩隻都近乎無影響

e3 概念股
今晚買ea

好似大家都慣左 所以開始冇咩影響

至於NVDA就一向都無運行，唔關bitcoin事

台資企業掛

有冇人有用BITCOIN 提款機
其實噤樣插 轉頭又升 可唔可以 用黎炒波幅
而家呢個水位入水皮 升左對番做現金出黎 (前提覺得佢會升番 )

bid ask個價......

闊過西隧

MU跌唔落係咪炒業積

有貨

cut loss

句野咁熟

我都想入返啲bitcoin 玩下

你係ib買期貨？

非也非也
小的只是開燈員
新聞個個話升到十萬時
在升穿一萬關果口追入了
事實證明我燈力幾勁
所以打死都唔沽

放左通知聲ok?

第二個唔得，但絲打叫到當然可以
一個開燈員其實都要食飯既…所以渣左幾日接近升了一倍心理上覺得到頂沽出了部分拎返個本再加小小肉，所以現在負成本點跌都唔關我事
申利：冇圖

入左tsla 期權，跳得水喇

觀望

put？

Call 星期五朝早未訓醒☹️入錯市

而家趺咩?

等收錢

未開市就放棄

但我睇圖係應該橫盤

比特幣周日一度重挫12%，且連續三天下跌。南韓加密貨幣交易所Coinrail稱系統遭到「
網駭」。

根據彭博匯總的Bitstamp報價數據，紐約時間周日16:00，比特幣跌至6,840美元，創下3
月14日以來最大跌幅，使這個全球最大的加密貨幣今年跌幅擴大至52%。同為加密貨幣的
以太幣和Ripple分別下跌10%和11%。

Coinrail在網站聲明中證實，該交易所一些數位貨幣顯然被駭客所盜，但沒有估算損失有
多少。 Coinrail僅表示，正在與調查人員和其他交易所配合，試圖查出入侵者並追回資
金。

數位貨幣的核心安全問題在於，資金本身通常只是由獨有的數字代碼表示，也就是說如果
數據被竊，所有者就被掏空了。

Coinrail表示，因駭客企圖入侵，目前正檢查自己的系統。Coinrail表示，已經成功凍結
所有受到威脅的NPXS、NPER和ATX貨幣，其他加密貨幣則存放在「冷錢包」(cold wallet)
（即不聯結網路）。

的數據，該交易所交易50多種不同的加密貨幣，規模在全球名
列第98位，24小時交易規模約為265萬美元。

有冇金仔概念股

bitcoin 似會跌多排

有

有感而發，東方人由細到大都被人教做順民，聽話先有前途，有糖食，其實係大錯特錯嘅唸法。

因為當上面俾糖你食嘅時候，意味著佢地食緊9大鬼。反而好似鄭芝龍，宋江之流，上面攪唔掂要派餅招安，反而仲著數。

雖則最後兩個人都死於非命

始終都唔係默默無聞咁死

香港政府同大部份中產有錢人都極力討好大陸
基本上香港係咁先 見到勁多中小學生講普通話
可想而知未來佢地仲會好似八九十後咁反叛？
你話同化得幾快呢 所以大陸真係好勁

其實係
班細擁抱大陸就真係由佢死算
咁多好野唔中意中意大陸

依家目標係移民 對香港絕望

月供時間又到

係…事實係冇得搞
我射程得台灣(唔洗做計)
但遲早同香港一樣咁走嚟做乜

邊隻

已經無咩期望，返黎的機會不斷下跌

個個都話走 冇希望
通常都會發生相反既事

股災前個個都睇升咁

出走就會發現全人類都係嗰個劣根性。

Twitter

聯準會預計本週升息 這些亞太國家利率將低於美國

快速成長的經濟體通常會產生更快的通膨率，因此亞洲新興國家的基準利率大部份都高於美國，但這種情況正在發生變化。美國聯準會幾乎確定會在本週的會議升息 1 碼，使得亞太地區國家如紐西蘭、泰國、南韓、台灣和澳洲的利率將低於美國。

亞太地區的國家面臨兩樣情，部份國家如印尼、印度和菲律賓的關鍵利率皆大幅高於美國，且承受聯準會升息的壓力，另一方面，泰國和台灣擁有充沛的經常帳帳戶盈餘，因此較可承擔聯準會升息，而紐西蘭、南韓和澳洲的實際利率仍具吸引力。

以下為一些經濟學家和投資者的看法：

金英證券駐新加坡經濟學家 Chua Hak Bin

Chua Hak Bin 指出，在貨幣前景強勁下，有些國家的基礎利率低於美國聯邦基金利率是被接受的，舉例來說，泰國在大量的經常帳帳戶盈餘之稱下，泰銖預期將升值，因此投資者願意接受較低的短期利率。但若面臨經常帳帳戶赤字的國家利率低於美國的利率，則該國貨幣會面臨壓力。

野村控股駐新加坡新興市場經濟主管 Robert Subbaraman

Subbaraman 表示，利率高於美國利率的國家中，許多國家有高額經常帳帳戶盈餘，這可能反映出疲弱的國內需求，這些經濟體面臨貨幣升值的壓力，因此需要在通膨不高且國內需求疲軟的情況下升息。

此外，在這些國家中，也有許多國家的國內債務很高，使得他們對高利率更為敏感，需要將基準利率維持在較低的水平。

渣打銀行全球總體策略師 Mayank Mishra

Mishra 表示，利率的差異的確很重要，但它們不是唯一推升貨幣的因素，經濟增長加快和通膨率下降，使得韓元和泰銖等貨幣可能繼續升值。開發中國家的實際利率正在穩健上揚，但在美國則是下滑。

彭博經濟 Tamara Henderson

Henderson 認為，對泰國、韓國和台灣而言，利率低於美國利率可能不是很大的問題，因為這些國家擁有大量的經常帳帳戶盈餘，儘管外資依然很重要，但吸引外資的壓力相對較小。

對於澳洲和紐西蘭而言，在經常帳帳戶赤字搖擺情況下，有時候需要擔憂資金流向，此時利率變得較為重要，在現階段，澳洲央行和紐西蘭央行面臨的稍微減輕的貨幣上行壓力，Henderson 認為在貨幣大幅下跌以前，與美國的利率差異，不會成為澳洲央行和紐西蘭央行升息的推動力量。

臭蟲論

Amd

回多啲

gof

升番晒

無關臭蟲。

我係想講如果你單純因為絕望或者劣根性而走，
你去到邊都好容易跌返落同一個循環，然後又係死返嚟香港。

起碼你覺得你會鍾意嗰度嘅生活、文化、人或者工作，
咁你個心先可以真正出走，
如果唔係只係由殖民變咗做難民。

冇錯

我都係外國住同工作過好幾年
最後都揀左返香港

I love HK

又扯高左

同我條J一樣

扯左都係得15.x

下個月就30喇

TSLA

無得加注 AMD上呀

失業巴 點解你咁都知會升

今個星期E3

380

佢幅圖神到

Tesla

股災前興奮

Tsla

連我咁佛系都話走就知係熊一啦

又一巴巴車落淡友度

穿330,就睇有機上350

330好似有D阻濟

啲強國股好癲 唔經唔覺已經由$18渣到$34 兩個月貨仔

佢地有朵叫三駕馬車 iq bili huya, huya 係最痴ipo 上市2個月一倍

我真係唔明
點解要去到美國咁遠買強國股

因為知佢地會倍倍聲咁炒高 賺下快錢 當高風險玩

夠5000/week就call,唔夠就put

破喇破喇

Amd 啪啪啪
Amd 啪啪啪
Amd 啪啪啪

未識玩OPTION, 唔知牛牛有冇得玩

5000/week?

AMDGO !!

有3隻紅色

日日舌

HD又升了，目標價必破前頂

APPL係做咩事呢

屌 lgih呢隻野幾時先肯爆升

全世界睇升

頭肩底

心臟野真係痴線，又破頂

明天唔玩野就

話唔定侵哥拎支棍扑尻呀肥仔

HEHE

Adobe 點睇，諗汁d 睇業績4季都超預期

點睇nvda

斬哂了 加油

希望googl 今次可以突破呢個格局

八仙嶺

同你諗應該唔同

Intc

個倉比intc nvda拖死

IQ坐火箭咁上

IQ BILI HUYA 呢3隻 唔知拉到幾多先識停

HD早兩日上左車

AMD

WEN,MYL,TPX,MTH,CTRP,

自己參詳下

Googl

搵唔到位加貨
亦冇錢加貨

我上面仲留言話等回一回 諗住加貨 轉個頭升返突 算啦巴打 有貨都好啦

有信心既現價入即可

NVDA開始跑輸大市

唔接你火棒

隻船去到邊呀

左諗右諗 都係有貨最穩陣
入左年尾一齊數銀紙

利申：冇貨又冇錢

IB 做 margin 要用晒自己啲現金先可以做到？
利申：剛開IB

創新高了

前6隻已過40％

唔係

贏咗咁耐

岩岩係支持位，收市守到支持位都可以keep

呢到好似都係多人買大股，呢排中小型股升得多過大股

Abmd 完全唔識停
Ytd 1 倍
Earnings 前一定要走

早一兩年就係

有冇股推介呀？

MU___

__?

又中左1隻

mu__w

能源板係唔係開始轉弱

請問點做

你係開保證金户口 係既話就正常買賣就得，佢會有個購買力比你睇你可以margin幾多

amd衝$16

AMD升呀！！！ 我部電腦CPUGPU都係用你架 全力支持！！！

之前咪有人開左個tg group 講美股
一入去發現d 新手多到...
仲係問緊用邊間好同邊到兌錢好
新手指數又升

sp500未破頂就玩d咁既野

已高追amd

呢個post已經開始係咁

我係開保證金 ，但我個購買力就係我手持現金

Nvda

1個月Hibor直逼1.5% 港銀瘋搶錢 市場料定存利率難跌

香港銀行資金持續緊俏，拆款利率 (Hibor) 昨(11)日繼續普遍上升，其中與房貸利率相關的 1 個月拆款利率直逼 1.5%，連升第 10 個交易日。市場人士認為，美國升息在即，香港銀行很快會上調最優惠利率(P)，香港銀行定存利率將易升難跌。

財資市場公會數據顯示，昨日除了隔夜拆款利率回軟外，其他期限拆款利率都繼續上揚，其中 1 個月拆款利率報 1.49679%，續創近 10 年新高，較上日升約 0.04%；長利方面，3 個月以上拆式微升，6 個月拆款利率企穩在 2% 以上、1 年期拆款利率報 2.41929%。1 個月拆款利率與同期美息的息差收窄至約 0.549%。

港匯則繼續靠穩，昨全日在 7.847 水平以下上落，最強曾見 7.8453，於晚上近 10 時報 7.8464。

銀行繼續上調定存款利率，永隆今 (12) 日起上調 1 年期港元定存利率，港幣 1 萬元或以上存款額，定存利率由 2.05% 上調至 2.25%；存款額達港幣 50 萬元或以上，定存利率由 2.1% 提高至 2.3%，需要經該行手機應用程式「一點通」申請。

《星島日報》引述永隆銀行存款部主管龔志明表示，在升息壓力下，銀行業今年專注爭取存款，該行主要因應同業調整而上調定存息率。

龔志明指出，因應美國本週升息預期、加上半年結因素及小米等大型新股招股在即，市場資金流動性趨緊，令香港拆款利率持續上升。

他認為，市場己幾乎百分百肯定美國這個月將升息，預期香港銀行有機會「很快都上調最優惠利率 (P)」，相信拆款利率或維持高企，香港銀行定存利率將易升難跌。

香港《明報》援引華僑銀行經濟師謝棟銘及華僑永亨銀行經濟李若凡發佈的報告預計，Fed 會議、半年結算、上市企業派息及大型招股活動的因素疊加，驅使市場繼續提前為夏季資金緊張的情况進行部署，1 個月港元拆款利率將在短期內上探 1.5%。

主管官員：企業內部人員 利用公司實施庫藏股 出脫股票

企業內部人員正利用近來公司實施庫藏股，大舉出脫手中持股，這讓一位最高主管官員感到不公。

證券交易委員會委員傑克森 (Robert J. Jackson) 指出，當企業宣布回購自家股票，股價通常上漲，企業主管近來利用此一時機，大賣手中持股，賣出股數較以往大幅增加。

在週一發表演說時，傑克森敦促主管官員重新檢討證券法，因該法竟為進行這類交易的企業內部人員提供了保護。

企業內部人員趁股價上漲，出脫持股，並無不法。傑克森並未因而指控他們。其他投資人也同樣有此機會。但此時股價上漲，對企業主管最為有利。他們持有大量公司股票，等待價格上漲，大舉出脫，形同內線交易。

一位經理人警告 股市可能崩盤的跡象 現在出現了

根據 CNBC 分析報導，一位資產經理人指出，儘管企業獲利強勁，全球經濟復甦，且失業率偏低，讓經濟展望呈現一片昇平景象，然而不祥之兆也可能正隱約而來。

2 月初曾準確預測到股市大幅回檔的 Fasanara 資本公司執行長費里亞 (Francesco Filia) 說，此不祥之兆恐引發股市崩盤，且時間可能稍早，而非稍晚。

他於週一在提供給客戶的報告中說，股價偏高的風險日益增加，或近來股市快速回檔修正，都顯示出了全球股市的脆弱性。該報告還指出，波動指數 VIX 於 2 月大幅上升，土耳其貨幣里拉近幾個月大幅下跌，義大利債券價格走勢如雲霄飛車一般，都是金融網絡出現系統性不穩定的初期警訊。

「如果這項觀點正確，」他說。「一項嚴重的反轉，全球股市的重大利空時刻，可能即將隨之而來。」

由於企業獲利與經濟成長的基本面良好，已多次讓股市自近來的動盪中反彈。此時預測股市崩盤，似乎有所矛盾。但該基金的報告指出，股市史上最糟糕的跌勢出現之前，基本面往往處處良好，如波動率低於平均值，企業獲利高於平均值，GDP 成長亮麗，氣氛亦屬漲勢。這在 1929，1987，2000 與 2007 年的崩盤中，均曾見及。

該基金於 2 月股市回檔數週之前，曾準確預測到該回檔走勢。費里亞於 1 月底告訴 CNBC 說，股價已來到 "比特幣的領域"，與基本面完全脫節，股市已接近混亂邊緣。

約二週後，美國主要股市指數大跌逾 10%，歐洲股市亦隨之走低。僅僅二週時間，道瓊狂跌了逾 3200 點，該月稍後，才部份反彈。

關於今日的利空，費里亞說，在政治與國際政治領域，出現了一些持續的警訊，包括歐洲的民粹主義，中東與亞洲的緊張。此外，他還見到央行流動性緊縮，及升息。

債務達到歷史性高點，為另一項利空因素。在十大工業國中，部份國家的債務對 GDP 比例，創下數十年高點。同時，美國家庭的儲蓄率則創下數十年低點，企業的債務比例亦創下史上最糟。這種種情況匯集，投資人不得不審慎因應。

都好既
由佢地自己係堆一堆傾開account 傾飽佢

原來我哋undercount咗新手指數

Otc 呢啲唔計啦

琴日尾市原來回好多 成支針咁有D不安

呢幾日都係觀望市
係咁上下

MS

早知開市就出左佢 一訓醒

利申: 9up

你玩開 day trade?

世代交替

佛系

無新手入邊度有人接貨
thats me

出貨

中伏!!!!

已做定sc

Tsla 仲係好強

未開市先柯血

輸到要跳樓了

今晚再坐火箭

#metoo

柯M

輸緊兩舊水 molamola

大你少少

電訊公司係 AT&T

金仔都認埋trump做大佬 美股仲唔爆升

仲跌緊

又係認屎認屁既時侯
琴晚都提左你
同你諗既會唔同

任大戶舞
升定跌都唔洗理由

不得不信失業巴

AMDDDDDDDDDD
衝衝衝

今晚amd會唔會上到16蚊

TSLA又表演

佛系真係幾悶
Buy and hold till 2046

絲打美國邊頭
我都係用緊robinhood trade

M記係咪真係炒起

金仔開放第一件事應該引入M記, 解決國內糧食危機

你想好悶咁羸 定係刺激咁輸

唔好咁講我扮野鳩up咋

有料怕咩講

今晚開始一連兩日議息

ADBE星期四世界杯開幕日業績

佢過往幾次業績都無咩大上落

tsla 目標350

利申:290放左

好似幾大波

Amd fk

我個call

會唔會又嚟一次十年債3%巧京京呢

實行追入

有d似琴日

所有太空人坐穩

Login完已經特價完

巴打用一通？

花旗

軍工股 rip

有冇人撈中興底

TWTR真係癲, 不愧為侵侵概念股, 兩個月升左50%都有

肥仔話唔打仗啦
唔軍演啦
D飛彈可以收返入倉啦

日日升

利申有貨

幾時到放生我地條俄女

btw10蚊撈

點睇mu

AMD股東表示熄機訓教聽日再睇

日本都開始買返俄女啦
都好事近架啦
希望佢跌多幾日 諗住過兩日再買

今曰圓底

我都未入夠貨

上啦amd 深v

Baba 勁到

個人睇今日 穿60

好有錢 想買多幾多手

Twtr

穿60即入

nvda追唔追得過呢

snap會戰勝歸來

心大心細想加amd貨

Amd唔爭氣
好在jd

咁pk

學豬克伯格D野

巴打揸住幾多貨？

呢排好多人吹奏amd
已經唔使失業巴

100股啫

twtr

搏下TSLA先

SQ又破高位

先前吹奏得太利害，宜家個個AMD GO GO

根據定律 愈多人吹奏愈易賴野

AMD + TSLA = 美股post吹奏雙寶

NTNX

TSLA 4月比人踩到破產咁濟喎

納dee破頂everyday

睇到啲大户有幾仆街，做人最緊要有信心

有d料wo amd 咁都上番黎

幾時屌多次分析師
想溝多少少

買得太少侵侵概念股

近排我發覺啲冇錢賺既公司反而大幅跑出

唔止美國，香港都係咁

納dee 準備破頂

呢d要小心,一出業績可能裂口爆落去打回原形

AAPL 同TSLA 係被踩雙寶

人性既野都係見高拜見低踩既

一路打壓
一路一巴巴車落去

唔通今日係pre復仇日？

屌 真係會爆升喎

美股先係人玩

AMD咪又係升

tesla

港股撚9咁撚

港股 不了 收下息就得

我記得有人put 左 tsla 呢隻妖股
其實tsla 今時今日做電車嘅優勢都冇左8成，二年内會追平

amd跌個少少 股災咁叫 上去都要回下氣架大佬

tsla 353

痴能左 唔敢入了

痴能左 倒趺返轉頭

BREAKING: Tesla to cut 9% of its workforce

Tesla will cut about 9% of its workforce, mostly focused on salaried positions. @Lebeaucarnews has the details.

Full memo: Tesla CEO Elon Musk writes employees about cutting 9% of its workforce.

TSLA 應聲回落

妖股
做靚8月盤數
之後又借＄

但係個劇本幾靚喎 250-300 來來回回
不過我無膽買 就怕一買就唔跟劇本走

寧願賺小D都好過蝕
TSLA 呢D公司根本豪賭緊

8仔係咪玩鳩我，我賣佢就同我買
仲要買零股

IBUY 依隻巴打們點睇

amd今曰升幅好少 唔通班火車要等埋其他客先開

但係本身又話做唔切啲車...
家陣又 cut 人係咩玩法？

好似唔係cut manufacturing 個邊既人

軍工股

NFLX rip

吓，有咩特別

多左競爭

巴打咁多錢都唔用ib

嘩
前所未有咁多新名

又真係幾多新人

新人留名

新絲留名

大鑊鳥

TWX收購案，玩咗兩年突然又approve

Abmd 已經80度角上升

唔會升到500掛

Matter of time

接左你貨

發達啦你

雞碎咁少都話多錢

AMD仲揸唔揸得過 心郁郁想賣

funson

幾日落大雨好悶想跑步都唔得

打丁

港女尾市倒水

失業介紹所雌雄同體

精神分裂?

解渴小微企業融資難 人行擴大中期借貸便利抵押品範圍

中國人民銀行1日公告，將不低於AA級的小微企業、綠色和「三農」金融債券，AA+、AA級
公司信用類債券，優質的小微企業貸款和綠色貸款新納入中期借貸便利（MLF)擔保品範圍
。
第一財經引述業界人士表示，此次人行放寬MLF擔保品範圍，可以在一定程度上提高機構
投資人對信用債的需求，在一定程度上降低中小企業發行債券融資的成本，也有利於引導
金融機構加大對綠色債券的投資意願。

人行有關負責人就擴大MLF擔保品範圍答記者問中表示，此前，MLF操作接受國債、央行票
據、國開行及政策性金融債、地方政府債券、AAA級公司信用類債券等作為擔保品。

此次新增的擔保品主要包括：一是不低於AA級的小微、綠色和「三農」金融債券；二是
AA+、AA級公司信用類債券（優先接受涉及小微企業、綠色經濟的債券），包括企業債、
中期票據、短期融資券等；三是優質的小微企業貸款和綠色貸款。

人民銀行指出，此次擴大MLF擔保品範圍，突出了小微企業債、綠色債以及小微企業貸款
、綠色貸款並優先接受為擔保品，有利於緩解小微企業融資難、融資貴問題。

在公司信用類債券方面，從以前只接受最高等級的AAA級債券擴大到接受AA+、AA級債券，
有利於平等對待各類發債主體，促進信用債市場健康發展。另外，通過增加AA+、AA級信
用債以及小微企業貸款、綠色貸款作為MLF擔保品，可以在一定程度上緩解部分金融機構
高等級債券不足的問題。

國家統計局5月31日公布的調查數據顯示，本月反映資金吃緊的企業比率為40.1%，連續三
個月上升。

一位券商研究所研究員認為，此次擴大MLF擔保品範圍不會直接釋放流動性，上海一位固
定收益投資人表示，此前有一些銀行只能買利率或AAA級或AA+級債券，此次中國人民銀行
放寬MLF擔保品範圍，可以在一定程度上提高機構投資者對信用債的需求。

投資界認為，此次人行將不低於AA級的綠色金融債券、AA+、AA級綠色經濟的信用債以及
綠色貸款納入MLF抵押品範圍，將對綠色債券和綠色貸款形成利多，有助於加強機構投資
者對綠色債券的投資意願。

1.5秒賣掉一台機車！印度千萬電動車商機，如何搶進？

印度大街上，有著台灣人熟悉的景象：大小機車在車陣中呼嘯穿梭。印度每年賣出的機車數
量，快追上台灣人口。上個會計年度（去年4月至今年3月）首度突破2000萬輛（包括速克達
與檔車），5年成長3成。

成長主要來自速克達，去年成長18%。主要原因在快速城鎮化，外出工作求學的女性人數日
增，價格兩萬多台幣的平價速克達，自然成為平民通勤首選。

在此同時，印度飽受空污之苦。根據世界衛生組織今年的一份報告，全球PM2.5最嚴重的12
個城市，有11個在印度，德里與近郊古爾岡（Gurgaon）都榜上有名。

為了對抗空污，去年6月印度總理莫迪大膽設定目標：2020年要達到600萬輛電動車銷售，20
30年開始禁止銷售新燃油車。

不過電動車在印度才剛起步。印度電動車製造商協會（SMEV）統計，去年印度賣出5.4萬輛
電動機車，也就是說，每370個買機車的人當中，只有一個會選電動車。

同份報告也指出，目前9成電動車都是二輪與三輪車，四輪車不到一成。因為印度幅員遼闊
，在基礎設施到位之前，消費者難買單。

印度機車一哥，為何選中台灣電動機車？

但這是台灣的機會。全球最大二輪車集團Hero旗下、在印度電動機車市佔率7成的Hero Elec
tric，就找上台灣企業合作。但他們選的不是前幾大，卻是一家來自高雄、資本額僅2億元
的中小企業──其昜電動車，他們看中了什麼？

5月18日，在貿協的印度台灣形象展上，Hero與其昜電動車總經理龔子琪簽下MOU，宣示伙伴
關係。

「因為其昜從20多年前，就專注想做可替代燃油車的電動車，這初衷從未改變，」Hero Ele
ctric執行長吉爾（Sohinder Gill）在新德里受訪表示。

「我們合夥是互補的合作，Hero可以利用其昜的技術，其昜可以利用我們的通路拓展印度市
場，」吉爾說。Hero Electric目前在全印度有超過500個經銷通路。

Hero相中的，是其昜的SWAP5.0車款，最高時速80公里，在時速40下可續航70公里。這規格
看在台灣騎士眼中也許並不特別，但正是印度所需。因為第一，馬力夠大，可應付崎嶇路面
；第二，其昜自行開發的悠達電動車共享系統，已在高雄和澎湖試用，印度也在推動智慧城
市，符合發展趨勢。

吉爾表示，雙方將成立合資公司，花1年時間將其昜產品在地化，進行技術驗證等工作。

在開發階段，大部份零件會從台灣購買，包括坐墊、輪胎、鋼管等周邊零件，印度可以自製
。但Hero Electric希望逐漸發展出在地製造，以降低成本。

當台灣小公司碰上印度大集團，合作能談成不容易。龔子琪坦承一開始也有些遲疑，但在貿
協董事長黃志芳積極牽線之下，1年之內與吉爾見了3次面，考慮半年才點頭。

「一開始我們覺得，那麼遠的市場，不是我們可以管理的，」她說，不過在互動過程中，她
看到印度人鍥而不捨的特質。「當我比較忙、沒回信時，技術長還是每天噓寒問暖，就是不
放棄。」

還有個插曲。今年2月，龔子琪首次造訪印度參加機車展，赫然看到其昜的樣品車出現在Her
o Electric的攤位上，當時她有些驚訝，「細節都還沒談好，怎麼就把車展出來了？」

但她轉念一想，可見Hero很想跟其昜合作，怕被半途搶親，才會先發制人。後來雙方清楚溝
通，發現兩者在技術和市場上高度互補，順利展開合作。

透過這次經驗，龔子琪提醒台灣企業，「所有合作都會遇到困難，如果有疑慮，一定要提出
來討論，」印度市場雖然肥美，要明白定位角色，如何為雙方帶來利益。

需求多強？訂單接到手軟

與Hero合作還有另一個好處。其昜的車款在台灣補助前，售價超過10萬元，是目前印度電動
機車售價的3倍。吉爾指出，Hero Electric能透過研發以及擴大規模、降低生產成本，協助
其昜開發出性價比適中的產品，「消費者買到的不再是拼裝車，而是一輛全新設計、性能極
佳的車，又不會太昂貴。」

但印度對電動機車需求高嗎？對新德里的電動車物流新創綠谷科技（Green Valley Technol
ogy）來說，答案是肯定的。資深營運經理維傑庫瑪說，他們訂單接到手軟。

綠谷主要從大陸採購零件，再自行組裝成車，一方面自用，也希望銷售給其他客戶。目前車
隊旗下有200輛電動機車，希望在年底前能把1000位送貨員的車，都換成電動機車。

「因為電商發展快速，我們的需求強勁，機車送貨和送餐服務，每年成長幅度高達4成，」
維傑庫瑪說。

他認為，考慮燃油價格持續上漲，長期來說，不論是從降低污染或成本的角度看，電動機車
都是合理投資，也希望尋求與台灣合作。

不只電動機車，台灣的電動巴士也受到印度青睞。根據了解，古吉拉特邦大企業阿達尼集團
，正與台灣電動巴士領導業者華德動能洽談，希望將電巴生產引進蒙德拉港經濟特區，除了
供應印度市場，還有望出口非洲與中東。

當台灣技術碰上印度起飛的電動車需求，雙方合作的路，儘管還不算平坦，好好把握，有機
會走得長遠。（責任編輯：黃韵庭）

全球第一檔利用人工智慧(AI)、機器學習進行投資的ETF「AI Powered Equity
ETF()」掛牌近8個月以來表現遠優於美國主要股價指數。

AIEQ是一檔依據EquBot獨門演算法所打造出來的主動式ETF，利用IBM Watson的認知和大
數據處理能力去分析美國境內的投資機會。AIEQ的根本技術就是持續不斷地分析大約6千
檔美國掛牌股票(包括公司管理團隊/市場信心)並且每天處理逾100萬則的企業公告文件、
季度財報、新聞以及社群文章。

嘉實XQ全球贏家報價系統顯示，AIEQ 6月8日上漲0.46%、收28.50美元，創2017年10月18
日掛牌交易以來最高收盤紀錄。

AIEQ今年迄今(YTD)、過去半年、過去一季、過去一個月分別上漲10.08%、11.59%、5.24%
、5.95%。作為對照，標準普爾500指數YTD、過去半年、過去一季、過去一個月分別上漲
3.94%、4.81%、1.46%、4.01%。

繼AIEQ之後，EquBot於6月6日宣布推出結合深度財務分析與AI認知力量的國際版主動式管
理ETF「 AI Powered International Equity ETF()」。EquBot共同創辦人兼執行
長Chida Khatua表示，AIIQ涵蓋美國以外所有已開發股票市場。

EquBot模型每天根據每家公司受益於當前經濟狀況、趨勢和世界事件的機率，針對數千檔
股票進行排序，進而從中挑選出80-250檔在未來12個月內擁有最大股價上漲潛力的個股。

與AIEQ一樣，AIIQ的AI驅動模型是在Watson平台上執行。AIIQ並未針對市值規模設定任何
限制，單一公司最高投資上限為整個組合的10%，操作費用比率為0.79%。

AIIQ 6月8日上漲0.02%、收25.2648美元。

Juniper Research 1月指出、預估到2022年由AI全面掌控的數位財富管理平台(機器人理
專)資產管理(AUM)規模將達到9,870億美元、佔整體機器人理專AUM約25%的比重。

侵侵概念股係咩？

一月開8仔送左二股
冇買賣過有4.x%

twtr 都唔識
好打極有限

垃圾債扺押，又可以放萬億水

研究緊美股三大指數和恆指PE range 區間
恆指仍然跟到10倍見底20倍見頂的規律
而SP500近十年基本上已經唔跟
nasdaq更加唔使講一早爆晒頂
今時今日要做到價值投資真係難
因為已經好難用傳統指標去定義何謂價值
就係咁樣被市場一直推去變成做量化分析為主
舉例說明有啲似考試個syllabus太闊
溫唔晒結果變成直接用past paper搵答案
不求甚解
諷刺的是直接搵答案成績好好多

依家開8仔冇野送 得0手續費抽小米

又升

睇見港女咁
陣間又低收

今日議息 好似係

岩岩睇套戲見到侵侵

納dee!納dee!

咁多位打唔打機，快pre order call of duty
建議每個平台都買

COD
BF

玩緊Conan exile

你打去問佢仲好啦....

以考試嚟講，以前可能用吋做單位，宜家改咗做cm。以前嘅1同宜家嘅1可以係唔同，能夠睇清價格同價值仍然有好大嘅優勢

今晚兩點宣佈議息結果，金融股琴晚跌定先，睇下今晚點

明天，中國央行跟不跟？

聯準會升息成定局，次數引猜測

聯準會 14 日的升息似乎已經是板上釘釘的事。此前亮眼的非農數據，創 6 年最大增幅的 CPI，都顯示了美國經濟正在穩步增長，而這也進一步強化了人們對聯準會升息的預期。

據芝商所（CMEGroup）FedWatch 工具數據顯示，當地時間 6 月 13 日的聯準會議息會議的升息機率高達 96.3%。

雖然市場共識預計聯準會會將聯邦基金目標利率區間上調 25 個基點至 1.75%-2.00%，但華爾街見聞在稍早的文章中也指出目前各方對聯準會今年升息次數仍然存在分歧。

美銀美林預計聯準會今年會有四次升息，調整預期是基於經濟繼續高於趨勢水平增長，而且聯準會官員言論「依然樂觀，儘管有尾部風險」，並且金融狀況仍然寬鬆。

而摩根士丹利則預計今年只會有三次升息，下一次升息可能會在 9 月，隨後在 12 月暫停。

法國巴黎銀行雖然預計這次會議上點陣圖中值不會發生變化，但還是認為聯準會在 2018 年升息四次的可能性更大。

這次中國跟不跟？

自 2016 年 12 月以來，中國央行三次跟進聯準會「升息」，最近一次是在今年三月。

3 月 21 日，聯準會貨幣政策委員會 FOMC 會議全票通過，決定升息 25 個基點，將聯邦基金目標利率區間上調至 1.50%-1.75%。翌日，中國央行進行 100 億元 7 天期逆庫藏股操作，將中標利率上調 5 個基點至 2.55%。

據新華社旗下媒體《經濟參考報》援引多位專家報導稱，此次央行大機率將跟隨聯準會「升息」，但同時也指出市場利率與政策利率之間仍存在明顯的利差，預計公開市場操作利率的上調也不會改變央行貨幣政策的穩健中性立場。

中信證券首席分析師明明表示，

「中美利差和人民幣匯率是外部因素，對我國央行會否升息有一定影響。但國內經濟基本面面臨一定下行壓力，擴內需和降低企業融資成本成為經濟金融工作的主要目標，內部環境制約貨幣政策收緊，升息面臨的壓力較大。」

中國民生銀行首席研究員溫彬則認為，雖然中國央行大機率會同步小幅提高逆庫藏股和 MLF 等公開市場操作利率，但也會導致金融機構通過 MLF 獲得流動性的資金成本進一步抬升，因此，下半年仍有降准空間和必要性。

新興市場不平靜

今年以來，新興市場風暴不斷，先有阿根廷和土耳其開啟了一輪猛烈的拋售潮，股市、債市、匯市陷入劇烈震盪，後有馬來西亞和南非等國因義大利政局危機疊加中美貿易戰擔憂，導致股市齊崩，貨幣齊跌。

為了挽救本幣匯率，這些經濟體都爭先恐後地加入升息大軍。

布朗兄弟哈里曼新興市場外匯策略部門全球負責人 Win Thin 表示，

「新興經濟體的央行們正在通過提高利率來應對美元的升值。」

近期，印尼央行兩周內連續兩次升息，把作為基準的 7 天庫藏股利率從 4.25% 上調到 4.75%。

墨西哥中央銀行也將基準利率從 7% 增加到 7.25%。

阿根廷央行更是在短短 8 天時間裡連續三次上調利率，累計上調幅度達 1275 個基點，而 7 天逆庫藏股利率甚至一夜上調 675 個基點。

6 月 6 日，印度央行宣布升息，將庫藏股利率上調 25 個基點，從 6.00% 上調至 6.25%，為自 2014 年 1 月以來首次。

一天後，土耳其央行也宣布將一周庫藏股利率從 16.5% 上調至 17.75%，隔夜貸款利率上調至 19.25%。

雖然多國央行表示聯準會升息可能會導致新興市場進一步承壓。

聯準會的終極任務里絕對不包括對外部經濟的救助，除非當外部風險開始損及本國經濟或者造成系統性風險，才會開始考慮做出改變。

都覺得到頭了？FANG內部人拋股速度史上最快

過去幾年，Facebook，Amazon, Netfliz，和 Google（母公司 Alphabet) 組成的 「FANG」 陣營，一直是美股市場的非常強勢存在。

美銀美林首席投資策略師 Michael Hartnett 表示，由於它們被許多投資者當成市場周期尾聲的「防禦性」板塊，這些科技股迄今為止出現了創紀錄的資金流入。

自從全球金融危機以來，Amazon、Google、Twitter、Ebay、Netflix 和 Facebook 等「電子商務」公司的市值，上漲了 617%。

但是，「FANG」陣營內部人士已經開始「跳船」了，他們今年拋股速度史上最快。

彭博社數據顯示，年初至今，Facebook，Amazon, Netfliz，和 Google 母公司 Alphabet 的高管和董事已經出售了 45.8 億美元的股票。

按照這個速度，他們將在 2018 年前六個月套現超過 50 億美元，是 2012 年 Facebook 上市以來的最高紀錄。

投資網站 創始人、研究主管 Jonathan Moreland 表示，如果這些公司的高管和董事們繼續拋股，將是反映內部人士情緒的有力指標，而在二十年前科技泡沫破裂期間，股票下跌 20、30、40%，內部人士仍然在拋售。

這些大公司出現這種大規模內幕交易，證實了美國證監會（SEC）委員最近的警告：內部人士通過公司的庫藏股計劃套現。

首先，庫藏股計劃宣布後，內部人士拋股從每天 10 萬美元，猛增到每天 50 萬美元，收益也增加了 7500 萬美元；這些大公司近 1/3 在宣布庫藏股後的第一個十天裡，就有一個內部人士拋股。

其次，在股票庫藏股公告前幾天，這些公司股票平均跑輸大盤 1.4%，公告宣布後的 30 天裡，這些公司的股票平均跑贏大盤 2.5%。

升息浪潮之下 全球16家大銀行已經跌入了熊市

近來各項經濟數據不斷回暖，昨日那斯達克指數收盤時也創歷史新高，然而有分析認為，銀行業的熊市來臨了。

據《金融時報》報導，亮麗的經濟數據和不斷上升的基準指數並不能掩蓋全球經濟所面臨的風險，銀行和保險公司在當前市場下已經面臨金融壓力。從數據上看，被金融穩定委員會認為是系統性重要的 39 家「Sifis」金融機構中，有 16 家股價相較於近期峰值下跌逾 20%，這已符合熊市定義。

他們分別是德意志銀行、北歐銀行、工行、裕信銀行、義大利聯合信貸銀行、法國農業銀行、荷蘭國際銀行、西班牙國家銀行、法國興業銀行、瑞士銀行、中國農業銀行、安盛銀行、三菱 UFJ 金融集團、中國銀行、瑞士信貸和保誠金融集團。

倫敦絕對戰略研究全球戰略董事總經理 Ian Harnett 表示，同步下跌是全球金融壓力增高的重要信號。他認為，各國央行面對這些系統性重要銀行的悲觀信號，不得不作出相應的回應，而非繼續維持緊縮的貨幣政策。

Harnett 通過分析發現，這些受衝擊嚴重的「Sifi」銀行都存在依賴美元融資的共同點。從現在形勢看，聯準會正在逐漸上調利率，再加上減稅縮表，其影響已經開始波及金融市場，推高了銀行業短期借貸成本。從期限為三個月的同業拆借利率來說，其利率在五月攀升至 2.37%，為近十年最高。儘管此後小幅回落，但分析認為美元融資市場已明顯趨緊。

此外，從美銀熊市指標看，今年早些時候，19 個熊市指標中已有 13 個正亮起紅燈。他們對此解釋稱：

我們將一系列會在熊市前夕發出信號的指標匯編起來。沒有任何一個單一指標是完美的，而且在當前的周期中，還有幾個指標相對落後，甚至有的指標並未發出任何警示信號。然而，儘管這些單一指標可能對於操作沒有意義，但是卻可以視為熊市到來的基本先決條件。截止目前，19 個熊市指標當中的 13 個都已經被觸發。

假若美國利率持續升高、美元不斷走強，那麼銀行業將面臨流動性緊張的風險。

然而，並不是所有人都持有此類觀點。華爾街見聞此前提及，「新債王」Gundlach 直播中表示，聯邦政府的債務擴張和利率上行的矛盾雙重施壓，美元反而會再次走弱。美國升息同時擴大赤字是「自殺」行為。

蘋果公司新防水專利 解決充電難題

據了解，蘋果公司 Apple (AAPL-US) 正在考慮採用新的方法來改善 iPhone 和其他產品的防水性，尤其是當連接器插入端口時，如何進行「防液體」的密封性，防止任何異物對內部組件造成腐蝕。

在許多情況下，防水設備大多添加墊圈和堵塞蓋，或者限制可進入端口的液體量。雖然堵塞蓋在插孔未使用的情況下有一定效率，但使用中 (如充電時) 則有漏水的情況。

蘋果週二 (12 日) 則發布了「電子設備密封」的專利，試圖將連接器安裝一個可塑性的堵塞蓋來解決進水問題。

該專利提道了許多防水方法，如增加堵塞蓋的柔軟度、改變插件的形狀以提升密度等。然而這也不是蘋果第一次嘗試防水的新方法，2015 年蘋果也曾提出透過合成橡膠 (elastomer) 來進行防水。

蘋果幾乎每週都申請許多領域的專利，但專利或應用的存在並不能保證該技術將來會問世。

新債王的警告升級：美國升息同時擴大赤字是「自殺」

新債王 Gundlach 對美國財政政策和貨幣政策的評價，已經從「非常危險的雞尾酒」升級到了「自殺式行動」。

「我們在做的事情，看起來幾乎是自殺式的行動。…… 我們在擴大赤字規模，同時卻在升息。」 在 6 月 12 日 Doubleline 的資產配置策略直播中上，美國政府和聯準會債務爆發、聯儲升息的組合被 Gundlach 稱為「自殺式行動」。

前聯準會主席柏南奇、印度央行行長近來都已經提示，美國赤字和升息並行的風險不容小覷。柏南奇甚至直言，這會讓美國經濟在 2020 年墜落懸崖。

「我們在一輪經濟周期如此末期的位置，看到如此規模的債務擴張，這是絕對的史無前例。」新債王毫不吝嗇警示之言。

截止去年年底，「新債王」Gundlach 旗下的 DoubleLine Capital，管理資產規模超過 1180 億美元。

這一次直播中，新債王的重點沒有放在對經濟衰退的擔憂上。他在直播中提到，他的確看到了全球經濟增長的放緩，但美國在 6-12 個月內都不會有衰退的可能。

但到 2020 年，經濟衰退可能會出現，給屆時尋求連任的川普帶來巨大挑戰。

Gundlanch 稱，聯邦政府「荒唐」的債務擴張，和利率上行的矛盾雙重施壓，他相信美元會再次走弱。

他預測，10 年期美債的殖利率仍在上升，朝着到 2020-2021 年間升至 6% 的軌跡不斷上行。

新債王認為最近的拋售給新興市場帶來了數年未見的好機會，並敦促投資者儘快向部分新興市場債投入部分資金。

「我認為現在是絕佳的世紀——鑒於目前美元和估值的水平，如果你還沒有配置新興市場債或者高收益債券，考慮一下至少提高一部分資金配置。」Gundlach 在向投資者直播時稱。他提到，新興市場債券現在的殖利率，比美國的高收益債券還要高。

目前投資者對新興市場似乎並不感冒。5 月，外國投資者從新興市場撤出了 123 億美元資金，創下 2016 年 11 月以來的最大單月資金流出量。其中，債券和股票市場各流出 60 億美元左右；亞洲國家流出 80 億美元。

Gundlach 對大宗商品的觀點變動不大。他仍然對大宗商品維持樂觀，在本次直播中，他預計油價能漲至 80-90 美元，還稱自己會買進黃金。

大選前的「驚喜」 土耳其里拉又崩了

受總統大選帶來的不確定性影響，土耳其貨幣在聯準會宣布升息前遭受新一輪拋售衝擊。

今日，土耳其里拉兌美元大跌 1.81%，報 4.6799，創本月以來新低。今年一月至今，里拉兌美元匯率已下跌了約五分之一。

受制於高達兩位數的通貨膨脹和龐大的財政赤字，土耳其里拉飽受壓力。隨著聯準會減稅縮表，新興市場國家進一步蒙受了打擊。雖然在過去三周里，土耳其央行採取激進措施試圖緊縮貨幣，仍然阻止不了里拉下跌的頹勢。

《金融時報》報導，荷蘭合作銀行新興市場外匯策略師 Piotr Matys 對外表示：

由於美國公債殖利率飆升，美元大幅走強，對於多數新興市場國家而言，今年第二季很殘酷。阿根廷比索目前跌幅最大，其次是土耳其里拉和墨西哥比索；巴西雷亞爾和南非蘭特在過去幾周也遭受了嚴重損失。

為緩解美元走強，通膨高企，土耳其央行上周再次宣布升息。華爾街見聞提及，上周四土耳其央行宣布將一周庫藏股利率從 16.5% 上調至 17.75%，同時將隔夜貸款利率上調至 19.25%。

更早一些時候，土耳其總統埃爾多安及副總理 Mehmet Simsek 都曾對外承諾，會控制經濟走勢，遏制里拉下跌。然而，從目前來看，效果微乎其微。

土耳其將於 6 月 24 日舉行大選，動盪的土耳其里拉也與該國政治風險有關。市場普遍認為，土耳其總統埃爾多安的權力將得到鞏固和擴大。評級機構惠譽警告稱，如果土耳其央行在 6 月大選後獨立性減弱，土耳其的主權信用狀況可能面臨壓力。

埃爾多安是低利率政策的支持者，他一直以來特立獨行地堅持是高利率導致了高通膨，很多投資者表達了對埃爾多安不同尋常經濟觀點的擔憂。據路透，這位自詡「利率之敵」的總統曾向土耳其央行施壓，在大選前削減借貸成本，以刺激信貸增長和基建。

勞動力「告急」：日本移民政策鬆動 五大行業技工「吃香」

日本人口下滑趨勢已不是一天兩天了，關於移民政策的辯論也早已展開。近期，日本計劃放寬外來務工人員的移民規定。

五大行業將重點引進外來勞工

據英國金融時報，日本將允許多達 50 萬名外籍工人進入，以緩解勞動力短缺情況。預計在周五的內閣會議中，日本將決定對五個短缺領域的工人給與「指定技能」的居住權利，包括農業、社會關懷、建築、酒店和造船業。

如果內閣通過新計劃，將意味著日本承認本國勞動力短缺的現實以及日漸依賴外籍勞工的重大轉變。過去堅決反對移民的日本，面對勞動力緊缺也不得不「低頭」。

不過，日本官方並不願意承認這是「移民新政」。日本首相安倍晉三表示，新措施不是移民政策，不允許外籍勞工在日本工作超過五年，也不能將家屬帶來日本。但他還是承認了勞動力缺乏的事實，安倍表示：
勞動力短缺現象日益嚴重，特別是對一些地區的中小型企業而言。因此，我們迫切需要一個框架，來接納各種具有一定技能的熟練外籍工人。
外籍勞工達 128 萬人，中國、越南最多

日本厚生勞動省 1 月 26 日發布的數據顯示，截至去年 10 月，在日外籍勞工人數達到 127.87 萬人，年增率增加 18%，連續 5 年增長，並創下自 2007 年日本政府要求企業進行申報以來的歷史新高。

按國籍來看，中國籍勞工人數和占比均最高，達 37.2263 萬人，占外籍勞工總人數的 29.1%。越南勞工達 24 萬人，占 18.8%；菲律賓籍勞工占 11.5%，人數為 14.71 萬人。從增長率來看，越南最高，年增率增長約 40%，尼泊爾工人數量增長了 31%，達到 69111 人。

目前，在日外籍勞工所持居留簽證類別主要有「技能實習制度居留」、「留學簽證」和「高端人才在留資格」等。

在勞動一線接收外國勞工作為實習生的「技能實習制度的居留資格」為 25.8 萬人，而留學為 26 萬人，均增長 2 成以上；持技能實習資格的勞工，近 8 成就職於製造業或建築業，而留學資格人員的半數以上在批發零售業或服務業相關領域工作。

持高端人才等「專業性、技術性領域」在留資格的人員也達到 23.8 萬人，增長 18.6%。

總人口持續下滑，移民政策仍滯後

從更大的視角看，日本總人口持續下降以及老齡化事實，是日本勞動力短缺的最主要原因。據日本 sentakusuru mirai 委員會的研究，目前總人口約為 1.27 億的日本，到 2060 年人口將下降到 8674 萬人（其中 65 歲以上老年人占比 40%），大約與目前德國人口數量相當。

若人口結構得不到改善，按照悲觀預期，到 2110 年日本人口將進一步下滑至 4286 萬人，65 歲以上老年人占比 41.3%。

目前，日本的人口金字塔顯示，該國 30 歲一下年輕人口的比例急劇下降，而中老年人口的比例正加速攀升。

面對本國人口和勞動力下滑、新生人口不足，而移民政策卻滯後的情況，日經中文網評論稱：

日本接收外國勞動者的體制建設進展遲緩。政府對接收高端人才持積極態度，但仍不允許接收單純體力勞動者。實際情況是，通過技能實習制度和留學生，事實上在日從事體力勞動的外國人正在激增。雖然希望利用外國人的企業也在增加，但實習生的數量和可以從事工作的年數有限。

即便正在推進海外勞工引入計劃，但日本國內仍存在不小反對聲浪。擔心外來勞工進入，對獨特的日本國家文化造成衝擊、引起本國居民和新移民之間的社會摩擦，以及對治安和居住環境帶來的影響是最主要的擔憂。另外，包括移民的日語水平、融入日本社會的能力等，也是日本各界爭論的焦點。

AMD又開車

各位太空人準備升空未？ AMD號要突破天際啦

連登美股指數都破新高 代表啲咩

NFLX

snap下一隻amd

呢隻我坐左接返一個月

仲有一注沖咩好

tndm

搞咩升咁多

今晚唔係加息咩

仲升咁多

引牛

時辰未到

NFLX各位點睇？

識野

機會到

一早已經吹奏

前日入都汁20雞

PE 243，睇唔通

17

冇100k USD冇得入

利申: 冇

PE係mud來

Sorry, P/E

點用來睇?
243算高?

圖勝天下
第4章
最尾果4-5頁
望一望佢

好驚等唔切入貨

amd 升空中

圖勝天下係書？我無。

係呀，睇熟聖經就唔渴唔餓
睇熟呢本唔止唔渴唔餓
日日鋸扒都得

理智叫我忍手
但係我好想買

唔睇書好似我咁鳩買
就日日舌了

個市升但個倉跌

我都係亂來，好彩暫時係賺

圖騰天下幾勁
我淨睇書名就開始贏

ching玩哂啦

巴打邊隻奶咗嘢?

又叫笑傲股市
個名已贏左

發生乜事升到停唔到？

anet

真心膠定點
PE Ratio呢啲最basic野都唔知就買股

忍手呀 師兄

玩咁耐都冇睇呢D
都唔知咩來

AT&T

T唔係搞收購咩,做咩跌咁多

Tbb?

等到聽日先算

咪係lo,
人地就升佢就趺
都唔知點玩

呢下陰功，本來侵侵唔比過，但俾下面啲人反手

隻bac想點呀

最仆街係隻FOX升成7%

仆街法拉利又破頂
車尾燈都見唔到
比我上車呀

繼續佛系

FOX梗係啦，俾Disney同Comcast追緊

不過你可以睇緊侵侵twitter，隨時反cap唔俾收購

完全無位入返

Ntnx

大師兄今次發達啦

跌到仆街…d債
係股贏嘔矖出去

想將港股啲錢轉晒去美股

岩岩回一回以為完啦
點知升得仲勁

港女明天睇怕都係趺

大師兄萬年磨一劍
一隻獨贏

佛系投資勝利

諗定走佬plan...第一隻減倉既係fb

太遲入呢個區 想由頭追返啲post學野

呢度佛系多
絲打想點玩法

講開就燥底
隻1177除左淨未派紅股
日日chok到女上咁

又鎖撚住我幾皮野

又話有新競爭對手既
NFLX做咩又啪啪啪

根本netflix最強勢

無有怕

今日係道指唔爭氣

垃圾黎

屌果日check返客d 債
北大 跌10蚊
華南城 跌廿蚊
Keppel 跌廿蚊

有d心cc想開funds acct 執平債券基金

amd由九蚊睇到依加
都唔知自己係到等乜鬼

入左udow

等升災

痴L 線隔一陣睇NFLX又升幾蚊
留名聽日訓醒升左20蚊

隻隻都升到咁高 點買

Nflx點追

你起碼賺左一水啦

on99 hea陣返來由3.5 -> 5%

照追 如果唔係巴打每日都要講一次架啦

exactly

剛剛入左ALGN, 有冇巴打同路？

金融股先前意大利單野已經落咗一大截，加息前仲要繼續捱沽

冇計，呢排興啲蝕錢或者cash flow負數既公司

俾啲決心斬纜，我準備瞓覺，呢幾日瞓醒都綠油油好治癒，日頭工作充滿力量

我晚晚都瞓得好安落
升跌都within comfort zone

有無人玩開銀行股

已經連續升咗10個禮拜
而家先話想上車嗰啲自己睇路
amd呢啲兩日已經可以冇10%

利伸:一早有貨長擺

NVDA撚表示葡萄

Dis妹左幾年係咪要開始升啦

成本大約$250

上年99蚊買，之前由112落返110 走晒

20:00
美国FOMC利率决策(下限) 1.75%，预期 1.75%，前值 1.5%。
20:00
美国FOMC利率决策(上限) 2%，预期 2%，前值 1.75%。

今年預期加4次，即係9, 12月會再加

預期加四次 美息今年尾去到2.5 港銀無可能再唔跟

個市黎料

跳水

原來市場原本係預期加息速度減慢，點知同劇本一樣，情況變咗同開市相反

美匯指數和10年債息急升

隻嘢衰咩

又抽番上

納DEE呢排食左春藥咁

apple 跳水

再穿3美股港股都無乜運行

無運行即係有運行

Tsla 又要升喇

Musk 回購

明明earning beat expectation, 使用人數增加 派息增加 都要跌咁多

平均$298 你地睇咩位放

今年 net income 比舊年跌成倍
咩原因?

8月/9月 新display card 面世，再等

MS

琴日放哂

BA無啦啦跳水

唔睇好?

我361

買咗幾股bili
ADR有咩要注意？

$238
長揸睇長線

銀行股我幾睇好中長線發展

真係引牛

睇返原來又打杖

長渣唔放

1個月Hibor連12升 經絡：港銀下半年或升息0.5%

港元拆款利率 (Hibor) 持續受潛在大型招股活動，及半年結因素影響，1 個月拆款利率昨 (13) 日連升第十二個交易日，升勢撲向 1.6%；3 個月拆款利率亦升破 2% 水平。經絡按揭轉介首席副總裁劉圓圓昨天預料，下半年美國會再升息多次，而香港下半年有機會跟隨升息 0.5%。

財資市場公會數據顯示，隔夜拆款利率昨日繼續回落，報 0.31893%，較上日再跌 0.2%，1 週及 2 週拆款利率亦回軟，分別報 0.83143% 及 1.01893%；但與房貸利率相關的 1 個月拆款利率則攀升至 1.57696%，較上日升 0.04%，與同期美元的息差收窄至約 0.48%。

長息方面，3 個月或以上期限拆款利率全線上升，其中 3 個月拆款利率升穿 2%；6 個月及 1 年期拆款利率分別報 2.125% 和 2.45357%。港匯昨維持偏強，於 7.8485 水平以下徘徊，晚間 8 時半報 7.8482。

銀行界人士向《星島日報》指出，港元拆款利率主要受預期小米招股在即，及半年結等短期因素影響而持續攀升。不過，對利率最敏感的隔夜拆款利率回落，反映香港銀行未必有太逼切需要升息。銀行何時上調 P 仍須視乎銀行總結餘下跌速度，當銀行總結餘縮減，屆時將牽動拆款利率上升，令銀行相應需要升息。

美銀美林的報告稱，影響港元拆款利率抽高有 3 大因素，包括季節性需求、全球貨幣緊縮，以及對大型公開招股活動的預期，相信踏入第三季，3 個月拆款利率將進一步大幅上升。該行認為，當 1 個月拆款利率升至 1.7%，銀行才有壓力考慮上調 P，維持香港最快今年第四季加 P 的預測。

今年港美息差擴闊，港匯其後多次觸及弱方兌換保證，金管局累計共 19 次進場承接港元賣盤，頓時令銀行體系結餘由年初的近港幣 1800 億元降至現時接近港幣 1100 億元水平，減幅約 4 成。

香港文匯報、明報援引經絡按揭轉介首席副總裁劉圓圓昨天的分析指出，由於套利活動吸引力減，港匯未再觸及弱方兌換保證，銀行體系結餘有千億元，香港銀行未有急切需要上調最優惠利率。不過利率上調方向明顯，預計今年下半年香港銀行會升息 0.5%。

以貸款額 100 萬元、年期 30 年、現時 H 按封頂實際利率 2.15% 計算，升息 0.25% 後每月供款額會由港幣 3772 元升至港幣 3899 元，上升港幣 127 元或 3.4%；全期利息會由港幣 35.78 萬元升至港幣 40.38 萬元，上升港幣 4.6 萬元或 12.9%。

截至 5 月底，每月供樓負擔比例升至 59.9%，創 2000 年以來新高。劉圓圓預計今年樓價再漲 1 成，加上房貸利率上升，明年每月供樓負擔比率或升至 7 成，未上車人士置業更困難。

FOMC調高聯邦基金利率至1.75%-2% 暗示2018年升息四次

聯準會 (Fed) 週三調高美國主要利率範圍到 1.75% 至 2%，並暗示今年將升息四次。

原先，央行預期 2018 年將升息三次。

今日投票係以 8 比 0 獲得通過。

儘管 Fed 說貨幣政策依舊寬鬆，但央行取消了長期以來的措辭 "利率仍低於預期長期將持續的水平"。

政策聲明改變，顯示儘管 Fed 官員仍不確定基準利率會升至多高，但已不再認為利率偏低。

FOMC 維持視 2.9% 為中性利率的估計。

Fed 預期，到 2018 年底，基準利率平均為 2.4%。預期 2019 年將上升至 3.1%，2020 年上升至 3.4%，而後才會下降。

嗰時玩港股反而唔安樂

認真 我覺得要走貨了

除咗bili同MTUM之外，其他都係紅色

可以睇多陣又

希望啦。係2800高開低收, D指標又高

咁既樣港股好難唔趺

好耐冇玩港市 見到D新興市場連環爆煲都怕怕

😂😂😂
今年再加0.5%
下年呼吸plan

侵侵星期五出手搞支那
個市應該又跌

美國既銀行股我唔熟 所以只係簡唔中短炒下

淨係玩下bac炒波幅

短期內可能會通過法案放寬監管

川普（特朗普）總統預計最快在6月15日對中國部分商品實施關稅。美媒稱，13日，美國四大部門罕見一致支持關稅行動。代表着川普政府內部不尋常的共識，美中貿易摩擦或將進一步升級。

6月13日，《華爾街日報》引述匿名美國官員的話說，在川普8日赴G7峰會之前，白宮、商務部、財政部、貿易代表辦公室官員開了一個會，四大部門罕見一致同意美國應該推進對華實施關稅行動。代表着川普政府內部不尋常的共識。

川普政府希望北京停止強迫美國公司技術轉讓，以及停止對中國企業提供不公平的產業補貼等援助，後者幫助這些中國企業在國際上進行先進技術競爭。

川普政府認為，關稅對於施壓中共停止違反美國知識產權規則，包括停止強迫轉讓技術是必要的。

不過，川普還沒有下達最終對中國部分商品實施關稅批准。在對華關稅問題上，川普曾經猶豫不定。特別是美國希望北京在朝鮮核武問題上合作。

6月12日，川普和金正恩剛在新加坡舉行會晤。川金會結束後的新聞發布會上，川普暗示將繼續對華強硬路線。「我必須做我得做的事情。我們跟中國有巨大的赤字。我們必須對此做一些事情。」

川普政府最初打算對500億美元中國商品徵收關稅，這個數字可能改變，因為在公示期之後，一些產品從清單中去除，一些產品被添加進來。

在第二輪的美中貿易談判之後，美國一度宣布暫緩貿易戰，但當川普發現中共攪局川金會之後，5月29日，川普突然宣布，繼續執行對500億美元中國商品徵收25%關稅的計劃。

中美代表6月初的第三輪中美貿易談判中，中方向美方提供了一套價值接近700億美元的購買清單，包括中國企業購買更多美國產大豆、玉米、天然氣、原油和煤炭，還有其它農產品和能源產品。

《華爾街日報》援引聽取貿易簡報人士的話說，中方承諾購買更多美國大豆、玉米和其它農產品，同時承諾放寬某些法規、促進進口商品。

但美方談判人士表示，美國官員對中方的提議持懷疑態度。因為他們不確定美國農業能否迅速增加產量；而且這種購買對減少美國的貿易赤字沒有整體影響。

除了徵收關稅之外，川普政府還計劃在6月30日之前，針對中共推出投資限制和出口管制措施。這些舉措都是為了懲罰中共強迫美國公司轉讓技術。而且川普政府還在考慮添加一些徵稅目標。新目標聚焦於「中國製造2025計劃」當中的產品。

「中國製造2025」列出計劃有十大行業包括：信息技術產業、數控機床和工業機械人、航空航天裝備、海洋工程裝備和高技術船舶、高鐵裝備、新能源汽車、發電輸電設備、農用機械裝備、新材料、醫藥和醫療設備。

以航空航天器為例， 如果被美列入301關稅清單幾乎將所有「航空航天裝備」相關產品「一網打盡」，列入清單的產品價值占整個行業總出口值的99%。2015年，美國共進口中國產航空航天裝備4.87億美元。

美貿易代表辦公室（USTR）此前公開介紹如何遴選出301關稅清單，首先確認哪些商品會有助於「中國製造2025」等產業政策發展，隨後剔出可能會對美國經濟造成破壞的特定產品。最後按照徵收關稅對美消費者的可能影響及有無替代來源國等因素，從小到大篩選出擬徵稅的中國商品。

美國總統川普表示，美國政府準備落實對中國進口產品實施關稅，他未來幾周會在貿易上「非常強硬」地卯上中國。

川普接受福斯新聞專訪時說：「中國可能會對貿易感到有點不快，因為我們非常強硬地就貿易施壓。」他於新加坡會見金正恩後，周二在空軍一號上接受這次訪問。

川普一面誇讚他與中國中國國家主席習近平之間「良好的」私人關係，一面又說「接下來的幾周你就會看到了。他們知道我們在做什麼」。

數周的美中磋商收效甚微後，白宮已表示正在推進對500億美元的中國商品徵收關稅的計畫。中國誓言將以牙還牙，並警告說，如果美國關稅付諸實施，中方將不會履行在貿易問題上做出的任何承諾。

川普政府計劃周五公布最終的中國進口目標清單，白宮也正評估各方回應，以便調整4月發布規模500億美元中國進口初步清單。

樂金好難受！中國官方要求轉移OLED技術

赴中投資吃虧的不只有台商。中國積極投資面板廠，先前從台灣挖走大批人才進行投資建廠作業，但是在次世代顯示技術OLED面板，則是缺少相關的專利與技術，根據韓國媒體報導指出，樂金顯示器（LG Display）在中國廣州建設OLED面板工廠遇到新的難題。

中國政府以批准建設項目為條件，要求韓方同意轉移OLED技術，而為了保護本國電動汽車電池、晶片、顯示器面板等產業，中方正在對韓國企業做出壓制性措施。

LG Display計劃投資7.4萬億韓元（約新台幣2068億元）在廣州建設8.5代OLED工廠，預計在明年下半年完工生產，新廠從2017年8月開工後，已經投資了數千億韓元。

但是中國政府以批准LG Display廣州工廠為籌碼提出了3大條件，包括轉移OLED製造技術，在中國建設OLED研發中心，相關零部件材料從當地採購。

2017年7月LG Display宣佈將在中國廣州市建設一家生產OLED大尺寸面板的合資工廠，其面板主要用於電視和電子看板，合資工廠的註冊資金約為157億人民幣，約新台幣738億元，LGD將持股70%；中國企業廣州凱得科技則持有30%的股權。

但韓國擔心先進科技外洩與不滿中國對薩德一事的處置，對於LGD的投資案，韓國政府頗有意見，打算擋下LGD在中國的投資案。直到去年底韓國政府才有條件批准LGD在中國廣州投資建設8.5代OLED面板生產線。

由於LGD是目前全球唯一能生產大型OLED面板的廠商，近年來在國際品牌如Sony、Panasonic加入OLED電視的陣營中，讓OLED未來的情勢大好，因此對於 LGD赴海外設廠，韓國政府也有意見。

韓國政府對LGD中國建廠也有3個條件，也就是提高材料及設備的國產（韓國）比率材料及設備韓國比率約為70%左右。

為防止技術外流制定安全對策，LG要與韓國政府共同組建安全對策小組，每6個月檢驗一次中國工廠的技術保密狀況。

再者就是新一代大型OLED技術需在韓國國內研究開發，相關設備也需在韓國進行生產，韓國政府的這一要求實際是從源頭上切斷高新技術外流的可能性。

事實上，先前京東方（OBE）則是強烈反對LGDisplay在廣州建設工廠。因此韓國官方要徵與中國官方提出的3個新條件和韓方當初的3個條件可謂是爭鋒相對，而LGD則表示難以接受中方提出的3項條件。

由於中國面板廠目前雖可以生產智慧手機面板用OLED，但尚未完全掌握電視機用等大型OLED面板的生產技術，因此包括華星等中國企業最快也得等到2022年左右，才能掌握大型OLED面板的生產技術。

侵侵又黎 狼來了到已經冇咩感覺

期貨暴趺

痴線好耐冇見過一下跌咁多

打杖累事

我d call變晒廢紙

今晚睇怕又舌

唉…你應該都慣啦

Lose die
See y'all on ifc roof

新手留名 想問下新手如果想玩美股 應該係邊開戶口同埋有無書可以介紹

我睇 S&P Fut 無升跌 唔通我睇錯？

建議你追下post

落過去回番上黎
你睇outside trading hour

睇怕又大波日子到

回番少少俾我走佬唔該
我唔貪心架

又一新興市場貨幣不支倒地 巴基斯坦盧比半年內放貶三次暴跌13%

在美國經濟復甦及聯準會升息的節奏下，資金回流美國，新興市場中又一個貨幣不支倒地。

巴基斯坦盧比近 6 個月以來，已經暴跌近 13%，該國工商業者開始擔心貨幣貶值恐怕將弱化外匯儲備。

週一 (11 日) 巴基斯坦國家銀行 (SBP) 允許盧比 (rupee) 貶值 3.65%，美元兌盧比來到 121，這是自 2017 年 12 月以來的第三次大幅貶值，去年 12 月和今年 3 月兩次貶值，幅度分別為 5% 和 4.5%。

EFGHermes 巴基斯坦執行長 MuzammilAslam 表示，近半年來貶值三次後，出口商不確定目前的貨幣貶值周期將持續？還是就此停止？

Aslam 指出，巴基斯坦最大宗出口的紡織品出口商正在談論盧比的匯率，預期兌美元可能進一步貶至 140，這種不確定性可能導致許多出口商等待進一步盧比貶值，繼續維持其出口收益。但他同時也擔心，這樣急遽貶值幅度之大，會惡化外匯儲備。

目前巴基斯坦實施的是央行主動管理的固定匯率制度，自由浮動空間有限，要想維持固定匯率水平，央行需要有足夠的實力護盤，但目前巴基斯坦的外匯儲備只有 100 億美元左右，為近 3 年來的最低水平。

此外，Aslam 也質疑貶值的時間是有問題的，因為巴基斯坦將在今年 7 月 25 日舉行大選，出口商預估，大選後，巴基斯坦盧比恐怕還將有得跌。

巴基斯坦從去年 7 月到今年 5 月的貿易逆差有 339 億美元，也就是說巴基斯坦央行持有的外匯只能抵得上 3 個多月的貿易赤字，經常帳赤字擴大，巴基斯坦預計將採取補救措施。但分析師表示，匯率大事應該由新政府上台後決定，目前的看守政府只會做出短期決定。

ToplineSecurities 分析師 NabeelKhursheed 表示，許多人都在懷疑這是否是解決國際收支狀況的正確方法，因為該措施基本上未能刺激出口低迷並放緩昂貴的進口。

Khursheed 說，現在市場預期巴基斯坦盧比將進一步貶值，央行必須更快地提高關鍵利率，儘管此舉可能會拖緩巴國的經濟成長。

升升升

升到

AMD同TWTR真係升到驚

跌你仲驚

就係驚佢跌

$45

好過港股啦

呢樣就係人都知

TSLA又黎

NVDA 開車未

侵侵概念股真係好勁

道指真係好廢

多謝侵侵

說好的股災呢，下畫熊三，夜晚牛三

納dee又要破頂了

係 冇指標性

又玩港股又玩美股真係會精神分裂

玩單邊好啦

就黎港爆

港股唔係比人玩的 及早離場

道指終於都開車

減左倉先黎爆

執錢

洗濕個頭係平常事啦

Comcast 35蚊一股收Fox，夾起成個sector

鬥出價個兩個Comcast, Disney都升埋一份，反常理

已經完全戒左港女

經一眾連登巴打屌獲佢終於上升

終於生性 百屌成材

就46

金融股弱到，一年加4次息都夾唔起

之前有人問$30樓下咩美股好買 有個巴打先講TWTR

每日日頭睇住港女倉痾血
夜晚老美倉可以recover返
cls
已經成個禮拜係咁

趁弱買多 D
轉強就追唔到

幾時先轉強

short put咗，到價就接貨

諗唔到咩解釋，只能夠話啲大戶基金佬好進取，半年結隊啲錢落去中小型股度

ORCL: 仲有5日就業績都等唔切要downgrade

NFLX $390

問君能有幾多愁
無買NLFX無買樓

道指爆完？

年輕人應反問自己為何把握不到買入NFLX的機會

日日都係機會

到底係唔係應該追

ba己走

等下一隻nlfx

開市無耐追左

而加算唔算開市無耐

堅垃圾
我又要斬差燒了...

港股 美股真係唔撚同玩法
美股見強勢股真係要追，港股就不了

who's next

港股一追夾柒你

等到下一隻NLFX又會後悔點解無把握機會

有啦
IQ, BILI
我支NFLX

搞到我望住nflx一個星期都唔敢入

啱啱走左IQ 點知仲KEEP住升

睇世界盃了

巴打今個月奶嘢既都中

人黑起上來....

屌ba真係垃圾黎
等多一日好唔好呢

港股一追就折讓供股

等得咪等

屌，我34幾個陣走左2/3 nflx
買撚左algn, 同加左aapl, aapl

成個倉一個佢BA一個APPL係紅燈

Apple 一早走左 唔肯郁 出番d錢 追其他好過

有時就係咁
食到埋口都嘔返出來

YES

Algn好野黎

開波開波 個倉綠

呢隻真係 妹黎妹去

New York attorney general sues Trump and family over charity, claiming 'illegal conduct' for 'more than a decade'

突然散水

琴日追左tqqq同mtum

brk 插得好狠下

teva

多左好多絲打

FB過咗52週高位

納dee 好似係平行時空咁自high

FB 高層瘋狂賣股份真係睇唔透

呢2隻今日食左火箭藥

好事來
遲下可以同咁多位絲傾下買bra 化妝品

BRK呢排升都唔升下

其實nvda 都一路陰升緊

brk q3衰ifrs 9 姐
當回番d有位入
利申仲等緊

點解我現實冇識過女仔有買股票
各位絲打係咪都已經3字頭

早2日有196架

好彩止賺左

3你個頭

46了

班絲打有無賭波賺錢

All in fngu 算唔洗煩

全部人妖黎架

手持ATVI ea ttwo

仲好講 前排買左Liverpool

巴打減左倉唔好傷心 侵侵聽日會還你一個公道

2字咋

唔好再講啦

費事自拍啦,
陣間又俾人話我bin c

45.8走左 後悔

想入少少

都唔識睇波買咩波

老老豆豆美股升跌都起碼有個理由
港股真係

望少一陣又升啦

自拍J證明係帶J絲打?

樓寶號唔錯丫

食個飯轉頭又爆左上去

真絲

我ATVI其實買得多過樓寶

有J既絲打

what's 樓寶

港股435 沈門post入面改既名黎

我無錢低撈

原來係咁
仲諗緊咩美股鞋音

歡迎喺港股時段黎沈門

有絲係好嘅，唔好變狗吹水post就得

納dee

美股真係高追得過

我j左b站 一轉眼又爆升過

我都j左 原來係你頂高左價
大戶大戶

港股上年升咁多，今年遇着新興市場危機，算係咁

美股6月(暫時)中小型股爆升，DOW跌，跌爛好多人副眼鏡

繼續持有

Agger

沈門大船

有冇巴絲知香港 ib margin 係咪一開已經係 portfolio margin, 冇 reg T margin

22.15入左BILI

大陸美國上市股票真係好驚做假，Muddy Water竟然出手攻擊TAL Education。
諗起佢哋係套China Hustle講點樣打爆哂大陸啲假公司。

但係另一個諗法見到YY IQ BILI呢啲公司的 增長真係嚇死人，又有機會被買起，或者成為下一隻netflix。真係魔鬼與天使，呢啲買唔係驚跌，係驚佢做假，然後隻股total lost.

認同
我都希望自己錯
但iq盤數暫時真係好驚
gross loss 仲要 net liab

AMD 咩事

似有人質緊佢落去
第一次半夜電話響出alert

發生咩事沽壓重到咁

唔走

止賺了

佢影響埋NVDA

Me2
單日倒插5%

開市

我信AMD

今日先入AMD

依個V真係精彩

午夜凶鈴呀

個V乜事

上面隻隻爆升
但我得SPY同VISA係咪好傻仔
穩定增長派

ADBE業績靚走貨
吼位買少少先

AMZN穩定增長派

你係穩定「高」增長派

呢期跑輸曬比班中細科技股

同路

傻唔傻仔係睇你幾錢入

AMD 琴晚咁樣插一插 幅圖開始轉勢？

其實就冇穿到任何線或者上升軌
但單日轉向唔係好事
而且佢沽落去果下volume 好大

如果今晚再整枝陰燭應該要暫時避一避

一早跟失業絲走貨咪冇事

都叫升左成7%啦

岩岩先突破就玩完？

全部有貨

indexing一年多小小賺得3%
個股唔啱我，就算要買我應該剩係會買香港收息股

呢到個個都好勁
利申:新手

上個禮拜睇岩左netflix同tesla諗住入
點知忙得濟唔記得左
日日望住佢升又唔敢追
屌

Nflx 就真係咪追啦
上一個buy point 係338,339
支旗果個位
差不多升左1成半

而家買一定俾人夾

美股index 得3%???

望住sq日日升

VTI只佔3成，成個portfolio profit 3%

好彩手頭仲有科技股
條氣先順返少少
同港股比美股真係太易玩了

好多牛市股神

唉 B站22.15入左 依加真係靠信念

利申：毒絲 日日上B站

我都係run左一年左右 indexing portfolio profit 好低
成日心諗係咪應該轉投買個股

人地美股牛市時間起碼長過垃圾港女

一大升就好多新手
新手指數急升
但美股大跌都跌得急好多
到時就個個走哂鬼

Bili huya iq個d 自己睇路 爆起上黎 唔講得笑

iq

升幾快跌起上黎只會更快

果陣佢地都走哂貨了
係得我呢D on9仔仲死渣爛渣

玩左幾年港女
D閪野見得多了

求圖表達人
點睇有貨得幾倍食
申利：講股(識玩港股都可以佛系)

b 站都毒撚死忠
唔好睇少毒撚既財力

一係升 一係跌

睇返你為乜做indexing
我自己單純相信我冇能力預測將來，所以穩陣買入大市拎市場回報
一兩年於我唔重要，5年後再睇下我自己佛系投資推唔推到上100k美金

一兩年唔重要
5年再睇

想失業

期貨

做indexing代表放棄咗爭取alpha

除咗金錢回報，我覺得一個關鍵係想唔想或者有冇時間學習投資。要去評價indexing嘅表現要一個好長嘅週期，當回望番嘅時候，會唔會介意失去多年學習機會

親自上陣未必賺到alpha，但經驗同諗法點都會多咗

打杖暴跌

我自己做indexing只係為風險分散,同大市同步
但我想問爸打你係只做indexing 定都有搭d自己心水個股?

mu 似假跌

冇買個股

AMD我唔會放棄你架

琴晚入左少少

Adbe

仲Index一年
應該唔只3％Wo
師兄Portfolio 入面其他係咩
我買Vti 都1x％

美帝一邊用吸星大法一邊用七傷拳
想打死人咩

人仔頂到幾耐呢

真係一套咁打
連隻兵都過埋去做正義聯盟

包圍網尚欠 傻佬

好彩我大半副身家印住瓜左柴嘅美國總統
人係正義果邊
心情都安樂D

今日都係凶多吉少 隻隻盤前都回

道指你食屎啦

吼位入

貿易戰 無計啦

Googl 幾強

Huya 真係好鬼

唉屌佢老母
全個portfolio 都紅哂

其實唔係跌好多

對
1%都冇

都係侵侵概念股好

強勢

又要賣

有冇肥仔金概念股介紹

除非美市借勢開始調整

巴打好準

神預測

好似無第一次公布500億關稅咁大反應
係咪D人去灑睇世界盃唔得閒沽貨

虎牙

ABMD上呀

Tsla真係一個救全家
全倉tsla算啦不如

3傻又黎

炒到咁

愛奇藝同佢兩隻都係癲既

IQ

Bilibili唔知會唔會後追

有冇人試玩Dropbox

仲有sogo

通常其他兩隻爆完佢先發力

好怕摸頂

呢到D人,隻股回個1~2%就走哂出黎問點解,咩事

Iq同dbx真係唔敢追

你係個個blogger?
幾時再寫post ah?
拜讀大作

上呀IQ快啲追返HUYA

呢3隻真係好妖

我老細 上個月買IQ 已經賺左一倍 SOSAD 成隻FUND靠D ADR食糊

點解玩美股都要玩中概股？

你玩開poker有時都想玩下老虎機試下運氣姐

$58 strong hold

好易炒起，冇掂不過有留意下

睇番留言 都冇人叫春

因為有錢賺

屌， 8仔真係。。。
盤都落唔到今日

響美國上市既大陸股好過香港上及大陸本身上個堆好多，睇過往既升幅同穩陣度就知。小米呢啲垃圾咪響香港同大陸上囉

Exactly

我呢個叫春大師都冇走出來
咁樣老屈都有

原來係咁，我以為同香港一樣咁垃圾

呢個真，BABA, BIDU 的確似樣

sor我叫左
要賣
岩岩接完個黑人

接左NVDA & AAPL

不過要小心有沽空機構好似muddy water咁狙擊

22.15入BILI 依加跌左十幾% 信念堅持定止蝕

睇下注碼幾多自己決定喇

XNET之前咪又係咁上下炒法
平衡好風險先好追

接左高位iq 決定揸到七月

又話大陸股係美國穩陣

BILIBILI前景點先？ 有無年報嗰啲睇下？ 賺緊錢？ 如果覺得有得發圍嘅 長期持有又何妨

咁快bin

認真討論

蝕緊錢 所以iq huya bili 都唔敢掂

似大陸佬自已炒返

啲回調一日內完成

我做毒撚做左十幾年，B站真係用都唔想用

雖則以二次元文化黎講目前做得最大既係佢同700

有正版唔上上B站咩

有機
大陸d野無真係去到邊都鬼鬼多
net liabilities 都上到市
真係唔識玩

於我而言差唔多由y時代就做nico廚
真係對其他網冇好感

btw fuck you kadokawa，近5年nico衰退多得班日本廢老唔少

新上市+大陸嘢+負盈利，完全同穩陣兩回事

要買賣
一係注碼控制，買些少放喺度等收成，輸咗唔會肉尺嘅數量
一係買賣價位要好明確

呢啲股玩佛系一個浪都可以做瓜你，當然相反都可以令你發達

你諗多左, 呢幾隻股, 似強國資金自己炒番

其實我都覺得係
大陸野唔使去到美國買
人地美國法院一查佢地
就真係夾住個春袋

尋晚加左注twtr

落棺sir

高追左

清你幾錢追？

帶nflx唔買咁遠水路買美國中資古惑嘢

買美股就係唔想買大陸公司....
不過美國有class action....點都好過買香港既大陸公司....

納dee回落，但臨尾又拉返上去阻力位7750，穿左就再追

between AMD又死唔哂

用你個d 咩undervalued 想唔食風都幾難

我都係

大師兄咁串咀

轉貼支爆文

先從一張圖表說起：

從這張圖表可以明顯地看出，從2018年開始，上市公司的現金流狀況明顯惡化了。上市公司都屬於中國最“高大上”的企業，融資渠道比較多（因為可以進行股權融資），可現在連上市公司的現金流都開始惡化，原因在何處哪？
借用海通証券首席經濟學家姜超先生的說法（本人自然是同意的）——今年新增的社會融資尚不足以償還175萬億存量債務的利息。姜超先生的賬目是這麼算的：去年年末社會融資總量是175萬億，主要都是債務融資，目前社融增速降到10.5%，對應新增社融為18.4萬億。比2017年的19.4萬億減少1萬億。新增社融要保障經濟增長和債務償還。目前GDP的名義增速是10.2%，去年82萬億的GDP名義值，需要8.4萬億社融來保增長，18.4萬億的新增社融扣掉8.4萬億，還剩下10萬億償還175萬億存量融資的利率，對應的債務利率隻有5.7%，而央行剛剛公布一季度平均利率接近6%，這意味著今年新增融資不夠償還存量債務利息，債務違約潮必然出現。

一說到傳銷，多數人肯定馬上搖頭，恭喜您清楚了旁氏騙局的本質。

其實這就是投資型經濟不斷發展必然會帶來的固有問題，當不斷用投資拉動經濟增長的時候，隨著投資的不斷飽和、投資收益率下降，再加上地方ZF和鍋企很容易形成低效投資，債務質量就會不斷下降，當債務無法滾動的時候，就意味著進行旁氏騙局，當連利息都還不起的時候，騙局就會拆穿，那麼拆穿的過程是怎麼樣哪？

第一，在內部債務市場，投資人對發行主體用腳投票。

上市公司可以說是中國最牛掰的企業，但今年以來上市企業的債務不斷違約。背后的事情是，隨著債務質量的下降，騙局越來越清楚，投資人開始膽戰心驚，雖然利息誘人，但本金更重要。結果連東方園林這樣的AA+企業，發債10億元最終隻能融得5000萬。

這就會讓很多企業無法繼續進行借新還舊的游戲，違約不斷爆發。到目前為止，今年國內僅信用債市場便有20支信用債違約，違約金額166億元。違約企業的名頭都很響——中國城建、大連機床、川煤集團、上海華信、富貴鳥、億陽集團……，以往還是很多垃圾企業違約，現在蔓延到了這些“高大上”的企業。

這時，為了對沖信用風險，市場就會要求企業提升融資利率，當借新還舊的把戲無法進行下去的時候，企業就必須聚焦於負債率和現金流，這實際要求企業斷臂求生。

第二，債券市場的另一半

包括萬科在內的地產商，也受到了負債率和現金流的壓力，去年到今年，現金流處於不斷惡化的境地。但不得不說，地產商是中國境內最聰明的一群商人，它們更早將眼光轉向了境外的融資市場。

中原地產研究中心統計數據顯示，2017年全年，房地產企業境外融資合計388.6億美元，相較於2016年全年的140.6億美元，上漲了176%。截至4月16日，房企境外融資高達193億美元，同比上漲了80.6%。

這背后的原因是，當一國貨幣不希望步入信用收縮（貨幣貶值）的時候，央媽隻能收緊水龍頭，將更多的企業融資需求逼向了境外。

但今天，意外（或也不意外）出現了。

國儲能源在5月27日向港交所提交的文件中表示，其全資子公司發行的美元債因未能按時償付本金，構成技術性違約，此批債券於今年5月11日到期，本金3.5億美元，票息5.25%。不僅如此，公司計劃暫停2021年到期、票息為5.55%美元債券(4億美元)及2022年到期、票息為6.3%港元票據（2.55億美元）利息支付，意味著本次事件已觸發交叉違約。國儲能源目前正尋求出售資產和進行債券重組來緩解企業緊張的現金流。

國儲能源不是一般的企業，其全稱為中國國儲能源化工集團有限公司，在1981年由中國ZF批准成立，2010年由中國海外控股集團有限公司進行重組，主要股東還包括北京市人民ZF、中國石油、對外聯絡部等。具有如此強大正副背景的企業違約，原因應該不是公司管理者所解釋的國內“信貸環境的收緊”，3.5億美元折合人民幣不過區區約22億多，相信以這樣的股東的影響力不難解決（這點錢算不上中石油的一根汗毛），難道是因為外儲的流動性問題嗎？

這樣有強大ZF背景的企業出現違約的影響將很大，未來海外融資會越來越難，利率上升，將會阻斷很多企業海外融資的通道。

這也要求企業斷臂求生。

第三，隨著商業銀行存款增速的不振，導致商業銀行隻能進行存款大戰。近日，部分銀行上浮大額存款利率。部分股份制銀行和城商行的大額存單利率較基准利率上浮50%以上，部分農商行上浮達55%。面粉貴了，面包自然漲價，面粉少了，面包自然稀缺，隨著商業銀行開啟存款大戰，銀行貸款將繼續收緊，而利率將繼續上行，繼續撕扯企業的資金鏈。

存款不振，就會導致M1增速低迷，信貸資源緊張，利率上升。

這也就可以看清現在的搶房大戰。在大約半年前，南京等地曾出現新房開盤價低於周邊二手房價引起瘋搶的情形，現在開始蔓延到了杭州，據杭州網消息，融信瀾天最新備案均價為18460元/平米，而周邊最近的萬科未來城二手房挂牌價為三萬。購房者拼了，為的是新房與二手房的可觀的價差，開發商也拼了，為的是快速將資產變換成現金，緩解自身的負債率和現金流惡化的狀況。

這是好信號還是壞信號？從購房熱情來說，自然是好信號，但開發商願意給出如此高的折扣、進行“傾銷”的態勢來看，是壞信號，我認為開發商在進行斷臂求生！如果更多的開發商進行這種傾銷（這當然取決於融資市場不斷收緊），就是危險的信號。

未來，融資市場不斷收緊是必然的，因為市場中更多的企業（也包括地方債）進入旁氏騙局的狀態后，越來越多的債務無法滾動，就會不斷加速吞噬流動性，這也是四月央行降准1%之后，商業銀行依舊不斷提高存款利率的根源。未來，如果央行不降准，更多的企業隻能死給央媽看，導致債務問題猛烈爆發，市場利率快速上升，泡沫將破裂﹔如果央媽降准，就會必須提升利率，否則會導致匯率快速貶值。

放水、升息是必然的選擇，但這依舊會推動本幣不斷貶值，當本幣貶值加速的時候，才到央媽不得不加快加息的時候。

調整完又出發
納deeo
係咪1幻先識停

跌一日就怕

我怕就怕

跌好少

調一日
繼續上路

47頭

Strong hold

大師兄係理論派

好懷念以前胸奴仲喺到嘅日子

我46

大師兄敗走左
得閒咪去格離post探佢

我47

好似好嚴重，但支爆只是傳說

姐係咁 我個portf outperform mkt唔通又同你講咩 串77你發左達未

人地發左達 或者做緊大行操盤 邊得閒入來

呢度有冇人個account係IB LLC?

想問下係香港Citibank轉錢去美國Citibank係咪都係要收charges?

唔跟佢方法買就會比佢屌嫁喇

人品

Cut loss

收倒風佢short 發左

話唔定係爆升前反左手呢

你地唔好嘈啦

所以我先上黎問下

可能要做wire先過到 但又好似要收charges

我用痕生過唔洗錢

唔係 花旗全球轉帳只係得私人戶口可以 公司戶口唔可以
我同你同一個情況 去櫃枱問個職員咁同我講

網上轉只要唔係揀花旗全球轉帳就得

你係想由香港citi入美金去IB係唔係？我wire過，唔收手續費嘅

明白哂 姐係要揀海外其他銀行戶口

個cs又話要既

Anyway 謝巴打

呢下bin得好應

你地...咁唔俾面
話哂人地都大力宣揚oneal流買股呀

巴打們對美國大型銀行跑輸大市有咩睇法？

入貨好時機

息口係咁升，我覺得對銀行股利淡

息口升銀行賺既錢應該多左?

正路銀行存款會增加 將增加既存款拎去買美債就有賺

息口升，多人存錢，但借款利率都會升。你借貸成本貴左，控制風險，銀行都要回收返啲錢。令到信貸緊縮。所以反而令到銀行既風險上升。

所以我覺得對美國銀行業利淡

信貸緊縮係摃捍高既公司有事
銀行唔借錢出去 拎去買債 風險係乜野?

應該咁講 息口升 銀行吸納存款成本上升 同時存款都上升 但因為融資成本上升 借貸需求會減少 銀行靠借貸收入減少 銀行會有多餘存款但同時亦為存款負擔更大成本 利率上升亦令已借出貸款既收回風險上升 大量買債會令利息回報下降 實際上回報不高 也會令自己流動資產減少 銀行會傾向投進股市或者一些流動性高既投資上

其實應該係睇長短債息差，正常係有人儲錢(短期息率） 之後銀行拎去放數或者買長債 賺term spread或者係credit spread。 依家長債同短債spread 收縮緊 銀行賺唔到spread。如果 長債升番 短債回落 銀行就儲爆升

長短債息差會繼續收縮?

可以短債yield>長債yield架 都出現過幾次， 同埋fed 加息只會影響短債利率 長債主要睇經濟同埋通漲。 其實依家fed都關注緊長短息差 架問題

難講，我只可以講希望唔會😂

呢度講加息 銀行會向客戶收更多錢 然後將更多錢放落長債度 就可以賺更多錢

銀行應該係支付利息比存戶而唔係收錢wo 你存錢入銀行 銀行會收番你錢 咁唔make sense係得日本同歐洲先係咁

應該講緊借錢出去

我都唔太肯定 再研究下先

暴跌

咩暴跌?

三大指數

咩三大？

今星期IQ / HUYA 肯插未
等$30

咁樣叫暴跌？

呢排新手多呀

跌又怕

見頂訊號？

世界盃D資金由股市流向足球投注

我以為係新手指數假期暴跌添

調返轉就真，今年嚇到d資金走返股市

EM又大插

各位新手BB
介唔介意
跌300點以上先好上黎話大插

你尻叫完，我又上網望下
跌得果1%都冇

RW0U

四月美債殖利率暴漲的「驚人」解釋：俄羅斯一個月清空半數美債持倉？

今年四月，美債殖利率突然大幅走高，引發了市場關注。究竟是什麼原因促使美債殖利率走高？

從美國財政部美東時間 15 日公布的國際資本流動報告來看，由於貿易摩擦加劇，今年四月中國拋售了近 58 億美元公債，跌落 3 月所創五個月高位；日本持倉 4 月下降 123 億美元，3 月持倉已創近六年半新低。

然而，這些恐怕都不是四月美債殖利率飆升的真正原因。財經部落格 Zerohegde 表示，俄羅斯大面積減持美債才是核心原因。

儘管中日拋售了不少美債，但同俄羅斯比起來，數額還是太少了。今年，俄羅斯以近 7 年來最快的速度拋售美債，在短短一個月內，清空了半數美債持倉，合計約 474 億美元，持有美債創 2008 年 3 月以來最低。正是因為俄羅斯的飛速變現，10 年期美債殖利率於 4 月上升了約 35 個基點。

財務自由投資公司高級分析師 Bogdan Zvarich 認為，俄羅斯減持美債的根本原因是根據市場評估，其認為美國很可能會升息，這將導致美國通過其公債價格下跌實現收益增長，也就意味著俄羅斯將面臨損失。

「美國升息會使得其公債價格下跌，從而實現正收益，這也意味著俄羅斯將面臨不小的損失，因此，金融當局才會減持美債。其實，各種投資工具的投資規模會經常波動，因此我暫時不能僅根據年初動態得出遠期結論。」

從周五公布的美債持倉來說，包括中國香港和中國台灣在內，前十大美債海外持有者之中，4 月只有開曼群島持倉環比增加，其餘均減少。

《華爾街日報》分析師認為，美債殖利率上升在一定程度上反映出投資者對美國經濟增長持樂觀情緒及對通膨走高的預期。同時，川普稅改加上政府支出激增提高了投資者對經濟短期增長的預期。

然而，也有分析認為，由於市場已經開始憂慮，聯準會希望儘快給通膨「降溫」，或令美國經濟過早陷入衰退。據《華爾街日報》對經濟學家的調查顯示，其中 59% 預計美國經濟將在 2020 年進入衰退，另有 22% 認為衰退將在 2021 年到來。但該媒體也稱，儘管失業率已經降至 2000 年以來的最低水平，投資者還擔心薪資增長緩慢，目前仍沒有太多跡象表明，美國經濟已經開始衰退。

美國 10 年期公債殖利率昨日略有下滑，收報 2.922%。

價值1兆的大機會！這家基金準備應對債災抄底

去年十月，由 Russell Clark 執掌的「全球最看空對沖基金」Horseman Global 宣布，接下來將做空「墜落天使（fallen angel）」債券。「墜落天使」是指，原屬「投資級」的企業因基本面情況不佳等原因造成評級下降，其債券隨之被定義為垃圾債券。

當時，Clark 聲稱，美國投資級債券質量非常低，或將催生大量的「墜落天使」。與此同時，在高殖利率市場上，共同基金的規模也比過去大得多。他還援引國際貨幣基金組織 IMF 的一份報告稱，如果市場迎來一個體量夠大的「墜落天使」，高殖利率市場將隨之崩潰。

如今，全球困境債務投資巨頭橡樹資本也加入了投資「墜落天使」的行列。橡樹資本稱，「在逐漸走高的利率令不良貸款和垃圾債承壓的環境下，希望看到困境債務超過 1 兆美元。」
在伯恩斯坦戰略決策會議（Bernstein Strategic Decisions Conference）上，橡樹資本 CEO Jay Wintrob 表示，隨著「墜落天使」數量增多，經濟周期轉向時，速度將比以往任何時候更快，勢頭也更大。

Wintrob 看到，垃圾債供給量明顯高於之前的任何時期，但由於缺乏契約保護，根基不穩的債權人在投資時，將面臨前所未有的風險。

Wintrob 稱，債市的結構性缺陷意味著一旦形勢逆轉，債務將迅速陷入困境。為了將來的投資機遇，橡樹資本已經準備好了 200 億美元的資金。

彭博社數據顯示，4 月，標普全球評級評出具有潛在「墜落天使」潛力的企業僅有 45 家，但未償還的債務高達 1193 億美元。
而橡樹資本正是在此時入場，目前已將四分之一的資產分配給了困境債權人。Wintrob 認為，借貸市場出現異常，這表明債權人應該格外謹慎地進行投資。

我們生活在一個低回報、高風險的世界。

橡樹資本希望，在美國「做點小生意」的同時，將自身的投資戰略延伸至中國、印度等新興市場。

除了 Horseman 和橡樹資本，市場上還有其他為困境債權人數量激增做準備的對沖基金。Wintrob 預計，各大對沖基金經理手上大概握有 1500 億美元資金，能夠投資垃圾債。他還認為，隨著債券期限延長，這一數字正在穩定增長。

Google 5.5億美元投資京東

盤前大漲7％
有貨

有1股

上星期五沽左先嚟升